---
layout: page
title: Разработка на Oracle ADF (как программировать)
description: Разработка на Oracle ADF (как программировать)
keywords: Oracle ADF, Разработка на Oracle ADF
permalink: /dev/how-to-programming/
---

# Разработка на Oracle ADF (как программировать):

<br/>

### Если поделитесь своими знаниями, я дополню и / или изменю, возьму к себе на вооружение, распечатаю и расклею

<br/>

1\. Страницы привязывать к бину. Все, что касается конкретной страницы, должно располагаться в бине. 1 к 1. Если используются фрагменты с повторяющимися компонентами, пока не скажу.)

Далее, если где-то "извне" нужно вызвать метод относящийся к этой странице, делается это с помощью

    MyBeanName myBeanName = (MyBeanName) JSFUtils.getManagedBeanValue(CONSTANTS_BEANS.MY_BEAN_NAME);
    myBeanName.doSomething();

Где в качестве CONSTANTS_BEANS.MY_BEAN_NAME выступает обычная строкова константа вида:

    public static final String MY_BEAN_NAME = "MyBeanName";

Область видимости бина PageFlowScope. Если недостаточно этой видимости, можно попробовать использовать SessionScope.

<br/>

2\. Повторяющиеся методы, которые не привязаны к конкретному приложению, выносить в отдельные библиотеки. Можно делиться результатами <a href="https://bitbucket.org/oracle-adf/adf-utils">с нами</a>.

Повторяющиеся методы, привязанные к реализации, выносить в библиотеки проекта.

<br/>

3\. Начинать работу с taskfow, а по мере необходимости работы с ними (активация taskflow), иначе, если стартуют сразу все taskflow, приложение очень долго стартует.

После окончания работы с traskflow, нужно делать ему пассивацию. Иначе, невыгруженные taskflow продолжат находиться в памяти и выполнять всевозможные операции. Например, выполнение ненужных execute для ViewObject. Для этого на taskflow создается Return, который вызывается, например при переключении с одного taskflwo на другое.

Т.е. для каждого taskflow должны быть созданы Return. Особенно в приложении, в котором куча taskflow, переплетенных между собой.

<br/>

4\. Названия VO, идентификаторов для компонентов и т.д. выносить в отдельный файл с константами и далее уже работать с ними. Легче переименовывать, рефакторить и т.д.

<br/>

Ну то есть не писать getViewObject("MySuperViewObject"); А делать это так getViewObject(CONSTANTS_VO.MY_SUPER_VIEW_OBJECT);

А потом, если он перестал быть SUPER рефактором его переименовать, например, в MY_SHITTY_VIEW_OBJECT

<br/>

5\. Использовть для managed bean Session и PageFlowScope. Глюков меньше. (Хотя спорно, конечно).
Если бин глобальный то Session. Если нет, то PageFlowScope.

<br/>

6\. Разбивать Application Module. Т.е. не пихать все подряд в один Application Module.

<br/>

7\. Не нужно все managed бины прописывать в adfc-config.xml. Нужно их прописывать в тех task flow, к которым они относятся.

<br/>

8\. Выносить логически несвязанные TaskFlow в отдельные подпроекты (я правда пока и сам не умею, но нужно так делать!)

<br/>

9\. Если используются на главной куча region, привязывать их к глобальному бину и при необходимости работать уже с ними.

    <af:region value="#{bindings.myTaskflow.regionModel}" id="myRegion"
                                      binding="#{MySessionBean.myRegion}"/>

10\. Рекомендую создать стартовый бин и пихать в него все полезное.

    @PostConstruct
    public void init(){
        doSomething1();
        doSomething2();
        doSomething3();
    }

11\. Я стал делать навигацию. Т.е. в каджый конкретный момент, я должен понимать, какая страница открыта. Для этого в сессию пишу, какая страница активна в текущий момент. Желательно, сделать и какая страница была активна ранее. Впрочем это из-за большого количества фрагментов которые переплетены между собой довольно таки сильно.
